Koos olid, Tallitaja: A. Espak, abimehed: P. Püss ja W. Uusmann seatud kohtupääwa pidamas.
Mis Protk. XX ja 46 al sel 19 Sep. s.a. poolele jäi sai ettewõetud.
Gustav Liik astus ette ja rääkis walja: et W. Kamm teda palunud oma lehmi hoida, tema seda ka lubanud aga warsi talle öölnud et nemad Peeter Kaljuga kordamõõda teine teise pääwa karjas käiwad. W. Kamm kaskind teda P. Kaljut oma lehmade pärast paluda, mis tema ka teinud, aga P. Kalju ei lubanud neid hoida. Tema on seda W. Kammile teada annud. Et tema 16 Sep mitte karjas ei olnud, on lehmad heinamaal käinud. Wil. Kamm ütleb et see nenda on kui G. Liik rääkinud.
Kohus tegi otsust: Et W. Kamm ise oleks pidanud P. Kaljut oma lehmade pärast paluma ja mitte neid ilma karjatseta metsas pidama. Et ta omad lehmad wallale on pidanud ja need heinamaa peal käinud maksab ta trahwi iga lehma pealt 10 Cop. Suma 40 Cop.
